台灣國防報告書 首次公開 證實兩軍多年來已實施部隊層級的交流協訓與觀摩操演

小英上任後首本國防報告書 台美軍事合作首公開
2017-12-26 11:17

〔即時新聞／綜合報導〕國防部今天上午發表兩年一度的國防報告書，報告首度將台美軍事合作檯面化，向國人公開軍售流程，也證實兩軍多年來已實施部隊層級的交流協訓與觀摩操演。
綜合媒體報導，國防部今天公布106年國防報告書，內容提到國軍以創新不對稱的思維建構聯合戰力，會以「戰力防護、濱海決勝、灘岸殲敵」的理念阻敵人登島進犯。這是我官方首度提出的新思維，另外也首次將台美軍事合作檯面化。
國防部將台美軍事合作檯面化，據了解是因應美國總統川普簽署國防授權法案，對台美軍售的相關章節而來，我方是首度將之正式列為國防報告書內容。報告也首度公開證實將國軍過去「灘岸決勝」的戰術概念，轉變為「戰力防護、濱海決勝、灘岸殲敵」。整本報告書以圖像化的方式解釋，總統蔡英文上任後，國防部在「四年期國防總檢討」提出的重層嚇阻概念。
另外，報告也提到共機從105年8月到今年11月底遠海長訓的次數，並把航線圖畫出。國防部官員表示，此舉是讓國人了解共軍的動態，並讓國人提高警覺心。至於在武器籌獲方面，國防部表示將持續檢討軍事投資建案程序、成本效益評估及武獲專案管理，以達成國防資源的最佳運用。
<自由時報>

如果回復兩軍軍艦互訪
可以唔駛買f35b

美國佬話，最好就係你買咗先，再互訪...教你用

美欲售我獵鷹式戰機
2016/01/18
【綜合報導】美國媒體報導，美方有意把將要汰換的AV-8B「獵鷹式」垂直起降戰鬥機（Harrier Jump Jet），以剩餘料件的方式出售給我方。報導也引述我方人士回應，台灣對這種過時的戰鬥機沒興趣。我國防部官員昨向《蘋果》表示，目前沒有此項採購計劃。

美海軍陸戰隊AV-8B「獵鷹式」垂直起降戰鬥機，傳有意轉售我國。圖為義大利軍同型機。 資料照片

國軍：無採購計劃
美國《國防新聞》（Defense News）網站()前天以「儘管有來自中國的壓力，台灣可能購買獵鷹式戰鬥機」為題，報導美國海軍陸戰隊即將開始用F-35B匿蹤戰鬥機，汰換現役的AV-8B戰鬥機，美方有意把這批AV-8B整理過後，透過「剩餘國防物資法案」的方式轉售台灣。
AV-8B從1980年代服役，雖然擁有我空軍很想擁有的垂直╱短場起降能力，但是無法超音速飛行，空中纏鬥性能有限。報導引述我國防部發言人辦公室室回應：「AV-8B這種飛機已經過時，性能也不符合未來的需求。」該則報導還提到，由美國波音公司製造的AV-8B如果要整新出售給台灣，不僅要大修，垂直起降發動機也難以維護。
美方不賣F-35B
這篇發自台北的報導報導指，中國有1400多枚短程飛彈瞄準台灣，開戰第一時間可能癱瘓我方機場，因此我空軍對能夠在機場以外起降的垂直╱短場起降戰機很感興趣，早早就鎖定美軍現在要換裝的F-35B，而不是老舊的AV-8B。
我方早在2002年曾向美方提出對F-35B的申購意向書，還在2013年製作「中華民國空軍F-35」臂章，但美國一直沒意願出售。
報導也引述美國政府消息人士說：「如果他們連新的F-16都買不到，他們也買不到F-35。」我方現役的F-16是A/B型，一直積極向美方洽購F-16 C/D，但是美方僅同意對我方出售F-16 A/B的升級套件，沒有出售F-16 C/D。
AV-8B獵鷹戰鬥機
●乘員：1人
●翼展：9.25公尺
●戰鬥半徑：556公里
●最高速度時速1085公里
●長度：14.12公尺
●高度：3.55公尺
●空機重量：6340公斤
●可搭載武器：25mm機砲、小牛式對地飛彈、魚叉式對艦飛彈、AGM-88反輻射飛彈、響尾蛇式對空飛彈、AIM-120先進中程空對空飛彈、精確導引炸彈
資料來源：綜合外電

賣？on9先賣比台灣

想聽日就比共諜送去北京？

2016 TRUMP 未上台，依家真係乜都有可能，條友傻傻地

咁又係，分分鐘即刻隔日飛去北京

台灣想買埋垂直升降技術轉移

F16V 打住先